嘗試分析為甚麼有不少人不肯訂閱蘋果

歷史之懲罰怪論：過去的蘋果日報路線如何障礙現在的「時代革命」？

蘋果日報和壹周刊，宣佈在九月初正式收取月費，筆者貧窮，但可能會含淚支持，繼續月訂。因為，現在香港比較像樣，能夠監察政府的傳媒，只餘下蘋果日報。若果蘋果日報不保，我們只能看其他報紙，其他報紙基本上與黨媒無疑，垃圾不堪。

不過，「成也蕭何，敗也蕭何」。香港的民主運動三十年來成效不彰，以致現在年青人要上街示威，在前線犧牲，拋顱頭，灑熱血。雖然犧牲之鉅，但是基層和普羅大眾對於民主運動，有相當部分不是作壁上觀，冷眼以待；就是視如仇讎，深痛恨絕。我們似乎和這些基層和普羅大眾似乎有隔閡，他們大多看《方向報》，《方向報》一向中傷和歪曲民主運動，要勸說這群《方向報》的忠實粉絲，似乎不甚容易。

啟敢在此大膽提出一個使人難堪的事實，蘋果日報過往的編採方針，或許導致現在的冰封三尺，使現在「時代革命」不能夠遍地開花，讓更多人加入。窮本究源，就是因為蘋果日報多年來的主張，或許傷害了民主運動。

三大民主運動困境和蘋果日報的關係
點算現在民主運動的三大困境，第一：敢於出來反送中的員工，不論是專業界還是普通界別，都被無良老闆清算解僱，就算是有強大的工會也不能倖免，例如最近開記者會的施安娜。第二：罷工的成效不彰，很多基層因為手停口停而不敢參加，以致無法震懾特區政府和中央。第三：民主運動的宣傳戰無法普及到普羅大眾、基層和一些學歷低的人士，他們大多對抽象的民主、自由價值理解有限，又經常被CCTVB和《方向報》洗腦，片面地了解這場民主運動，因而對運動反感。

以上三點困境，追尋回主因，蘋果日報可能就是幫倒忙......

1）個app垃圾，收費系統唔user friendly

2）逐個月收錢有d蠢，加上個收費系統廢，無人會留意自己有冇仲交緊，好多人成日cut信用卡，一cut可能唔記得自己用呢張信用卡交，或因為個apps廢而懶再交返，應該一收收足一年錢，如果收一年錢或俾人揀月繳定年繳，年繳就係訂閱費就到期，send reminder to提醒人交錢

依家有一年八折